疫情爆發後首班由中國武漢飛往雪梨的貨運機，於上個月初抵澳後，據報，所有機上的珍貴醫療用品，翌日被原機送返。

疫情期間首架從中國武漢飛抵雪梨的中國貨運機，上個月運送約70噸個人防護設備到澳洲但被全部送返。

運貨行程是由本地華裔商人袁祖文策劃，但據了解，可能由於供應商抬高價格，導致此交易告吹。
飛機最終並未落貨，但卻將大量嬰兒配方奶粉及3萬5千公斤塔州三文魚運回中國。
最初的報導並未待客機所運何物的詳情，但據7號新聞網報導，客機在雪梨機場降落時，機上有約70噸、總容量達500立方米的個人防護設備（PPE），但最終被聯邦政府拒絶接收，全部要運回中國。

Sydney International Airport. (Stock Image)
【武漢解封】首班直航貨機今晚到雪梨
該架由本地華裔商人私人承包的中國金鵬航空客機，於4月8日—即新冠疫情導致全球醫護物資最短缺的時期—運送包括一百萬個口罩，防護服，護目鏡，手套，鞋套，消毒濕巾及新冠病毒檢測套件等物資到澳洲。

澳洲政府從未亦要求上述物資，亦無交待物資是否要用錢購買，但據7號新聞網報導，情況可能是因價格太高，而令交易告吹。

衛生部發言人受訪時亦只透露，在全球醫療物資短缺的時期，當局曾收到多個價錢被抬高的交易建議。

雖然貨機並無落貨，但據報翌日離開時，則將11,298罐澳洲的Viplus嬰兒配方奶粉及3萬5千公斤塔州大西洋三文魚運回中國。

Chinese property developing group Greenland scoured Australia to purchase bulk medical supplies - including masks, gloves and thermometers - which were flown to China.
報道：地產商全球搶購抗疫物資運往中國
據悉，今次行程是由本地華裔商人袁祖文策劃，袁祖文在2000年創立了ABC環球集團，公司網站描述袁祖文致力於以兩國商務使者的身份，加強中澳之間的文化交流、商業聯繫。袁祖文亦是湖南商會澳洲總裁兼湖南省文化商業協會海外顧問。

不過，袁祖文拒絕透露4月8日客機飛抵雪梨的細節，只於一份聲明中指出：「有相當多的本地及中國企業，都有都參與了4月8日的貨運安排，但在此階段我無法發表評論。」

他表示：「運回中國的嬰兒奶粉，將捐贈給湖北省青年發展基金會，該基金會將把這些產品分發給中國的重點醫院，學校，兒童保健中心，幼兒園及療養院。」

明修棧道 暗渡陳倉